\begin{aufgabe}{Quadratische Zahlkörper}
Sei~$d \in \QQ$ nichtnegativ. Sei~$\sqrt{d}$ irrational. Zeige, dass die Menge
\[ \QQ(\sqrt{d}) \defeq \{ a + b \sqrt{d} \,|\, a,b \in \QQ \} \]
zusammen mit den von~$\RR$ geerbten Rechenoperationen einen Körper bildet.
\end{aufgabe}
